7.28 無預警向記者射胡椒球彈

【本報訊】多場警民衝突中，警方武力日益升級，令在場記者受傷。有男記者前晚在上環採訪期間，右手掌背懷疑被警方類似橡膠子彈的物體打中，手掌骨骨折。《蘋果》記者在上環德輔道中、急庇利街直擊警民對峙期間，警方在雙方防線之間差距至少達150米、且未有展示「黑旗」下，向無示威者區域平射胡椒球彈，令在場記者須慌忙走避，有記者險被流彈灼傷皮膚。

now記者手背中槍
周日晚上9時許，警方在西港城外及急庇利街築起長盾陣，與此同時示威者則退守至德輔道中恒生銀行上環分行對出位置，雙方防線相距兩個路口，估計遠達150米。當時不少記者正身處中間的「無人地帶」。西港城外的防暴警察其後突向示威者防線方向發射胡椒球彈，有身穿短褲的女記者險被射中，亦有不少記者頓感呼吸困難，要急救人員協助。

now TV姓薛男記者向《蘋果》表示，前晚在上環採訪期間右手掌背懷疑被警方類似橡膠子彈的物體打中，手掌骨骨折，經敷治及包紮後昨天出院，但預料需時大約三周才可完全復原。除有記者被警方的流彈所傷外，有傳真社記者當晚亦因向示威者揮手示意不會走進港鐵站，一度被警員指控她「協助暴動」。香港獨立媒體網記者Marco Mak亦在facebook撰文指，周日晚親耳聽到有防暴警察呼喝在場採訪的記者是垃圾，「你班友，記者？慳啲啦垃圾」。

香港攝影記者協會及香港記者協會發表聯合聲明，譴責警方針對記者採訪及令現場記者受傷，包括多次近距離向在場的前線記者施放催淚彈，令多名攝影記者被催淚彈擊中受傷、指控記者「協助暴動」，以及多次以強光照射記者，阻礙記者拍攝甚至損害視力。聲明促請警方和政府立即正視警權問題。《蘋果》已向警方查詢，截稿前未獲回覆。

推

希望眾籌入稟控告警隊濫權、刻意使用過份武力導致他人受傷

Fact checked
明天機場博覽館要人！！
7.31
16:00-17:30
機場Asia World Expo-Summit 2號展館
政府開pre policy address meeting!
會議是為運輸及貿易界而設既諮詢會，將有好多公司出席！

聽日7.31機場博覽館要人！！！